[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "الحب قادر على بعث أسوأ المشاعر وأكثرها ألمًا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بعث",
      "مشاعر",
      "أسوأ",
      "قادر"
    ],
    "answer": "بعث",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "لا تحاول أن تعطي رأيًا فما يناسبك قد لا يلائم غيرك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يناسبك",
      "يلائم",
      "تعطي",
      "رأيًا"
    ],
    "answer": "تعطي",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "الصندوق المليء بالجواهر لا يتسع للحصى  والقلب المليء بالحزن لا يتسع للصغائر .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصندوق",
      "بالجواهر",
      "الحزن",
      "للصغائر"
    ],
    "answer": "الحزن",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "الدول العربية تقف في بداية  الصف حيث أنها تستنسخ الابتكارات بدون أن تبتكر شيئاً جديداً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بداية",
      "تبتكر",
      "تستنسخ",
      "جديداً"
    ],
    "answer": "بداية",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "إنْ سمعت من صاحبك كلامًا أو رأيتَ منه رأيًا يعجبك، فلا تنتحِلْه تواضعا  به عند الناس، واكتفِ من التزيُّن بأن تجتني الصَّواب إذا سمعته، وتنسُبَه إلى صاحبه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنتحِلْه",
      "تواضعا",
      "التزين",
      "تجتني"
    ],
    "answer": "تواضعا",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "لَا يَخْلُو مَخْلُوقٌ من عيبٍ، فالسَّعيدُ من كثرت عيُوبُه ودقّت.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عيب",
      "السعيد",
      "كثرت",
      "عيوبه"
    ],
    "answer": "كثرت",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "تحدث الزلازل نتيجة لثبات الصفائح الأرضية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الزلازل",
      "لثبات",
      "الصفائح",
      "الأرضية"
    ],
    "answer": "لثبات",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "تزدحم الطرق الضيقة رغم اتساعها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تزدحم",
      "الطرق",
      "الضيقة",
      "اتساعها"
    ],
    "answer": "الضيقة",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "لو تحدث المسلمون بآداب قرآنهم للفتوا الأنظار إلى روعته أكثر من تأليف ألف كتاب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحدث",
      "الأنظار",
      "روعته",
      "ألف"
    ],
    "answer": "تحدث",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "من كان في خواطره ومجالات فكره دنيئاً حسيباً لم يكن في سائر أمره إلا كذلك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خواطره",
      "فكره",
      "حسيبا",
      "سائر"
    ],
    "answer": "حسيبا",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "السلامة خير من الندامة والأسى أهون (خير) من التكلف والقناعة خير من الضراعة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أهون (خير)",
      "والأسى",
      "التكلف",
      "الضراعة"
    ],
    "answer": "والأسى",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "عقل سقيم وجسم صحي أفضل شيء لحياة سعيدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سقيم",
      "جسم",
      "أفضل",
      "سعيدة"
    ],
    "answer": "سقيم",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "العقل السقيم في الجسم السليم ، أقصر وصف لحياة سعيدة في هذا العالم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السقيم",
      "الجسم",
      "العالم",
      "أقصر"
    ],
    "answer": "السقيم",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "أقدام متعبة و ضمير مرهق ، خيرٌ من ضمير متعب و أقدام مستريحة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "متعبة",
      "مرهق",
      "ضمير",
      "أقدام"
    ],
    "answer": "",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "الانسان الجاهل هو الذي يغضب من غير شيء ويكتم السر ويثق بكل أحد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجاهل",
      "يغضب",
      "ويكتم",
      "ويثق"
    ],
    "answer": "ويكتم",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "من ضعف عن كتم سره لن يضعف عن كتم سر الناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضعف",
      "يضعف",
      "الناس."
    ],
    "answer": "يضعف",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "لا تصاحب إلا من يكتم سرك ويفشي عيبك ويظهر حسناتك وإلا لا تصاحب أحدا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يفشي",
      "يكتم",
      "يظهر"
    ],
    "answer": "يفشي",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الشيء الذي لا يتلف مع الزمن هو جمال الجسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجسد",
      "الشيء",
      "يتلف",
      "الزمن"
    ],
    "answer": "الجسد",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "عندما تستمتع بعبير الورد لا تتذكر أول مراحلة , كانت بذرة تشق الأنف.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الورد",
      "مراحلة",
      "بذرة",
      "الأنف"
    ],
    "answer": "الأنف",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "من عزت عليه نفسه كرمت عليه ماله .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عزت",
      "نفسه",
      "كرمت",
      "ماله"
    ],
    "answer": "كرمت",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "لا يتم أمر الإنسان إلا بالوزراء والأعوان ، ولا ينفع الوزراء والأعوان إلا بالمودة والنصيحة ، ولا تنفع المودة والنصيحة إلا بالرأي والعفة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "الوزراء",
      "المودة",
      "ينفع"
    ],
    "answer": "الإنسان",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "المصيبة واحدة فإذا صبر صاحبها أصبحت اثنتين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المصيبة",
      "صبر",
      "أصبحت",
      "اثنتين"
    ],
    "answer": "صبر",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الذكاء يحول القبح غباء  في حين لا يستطيع الجمال إصلاح (معالجة ) الجهل.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الذكاء",
      "غباء",
      "الجمال",
      "إصلاح"
    ],
    "answer": "غباء",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "لا تحسن الظن حد الغباء ، ولا تسيئ الظن حد الرضا.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحسن.",
      "الغباء.",
      "تسيئ.",
      "الرضاً"
    ],
    "answer": "الرضاً",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "عندما نتقن الكلام يحملونا وزر النوايا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نتقن",
      "الكلام",
      "وزر",
      "النوايا"
    ],
    "answer": "الكلام",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "رحم الله امرئ صفح عن عجز ، وتواضع عن رفعه ، وأنصف عن قوه ، وأعطى من قليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجز",
      "رفعة",
      "قوة",
      "قليل"
    ],
    "answer": "عجز",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "أفضل الناس من تواضع عن رفعة وعفا عن عجز وأنصف عن قوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواضع",
      "رِفعة",
      "عجز",
      "قوة"
    ],
    "answer": "عجز",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "العجز نسمة تهب فتنير سراج العقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العجز",
      "نسمة",
      "سراج",
      "العقل"
    ],
    "answer": "العجز",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "زيادة رصيدك في بنك العواطف تسمح بتكوين علاقات طويلة المدى مع نفسك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زيادة",
      "عواطف",
      "طويلة",
      "نفسك"
    ],
    "answer": "نفسك",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "تجنب مصاحبة الكذاب فإن اضطررت فلا تكذبه . (حاول ألا تصادق الكذاب وإن اضطررت فلا تكذبه)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجنب",
      "مصاحبة",
      "الكذاب",
      "تكذبه"
    ],
    "answer": "تكذبه",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "خطأ الشبان أنهم يرون أن الذكاء يغني عن التجارب، وخطأ الشيوخ أنهم يرون أن التجارب تغني عن الشباب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشبان",
      "يغني",
      "يرون",
      "الشباب"
    ],
    "answer": "الشباب",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "خطأ الشبان أنهم يرون أن الذكاء يغني عن التجارب، وخطأ الشيوخ أنهم يرون أن التجارب تغني عن الخبرات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشبان",
      "يغني",
      "يرون",
      "الخبرات"
    ],
    "answer": "الخبرات",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "لا تندم على نية صادقة منحتها لمن يستحقها ، بل افتخر بأنك تحمل قلباً طيباً لكل الناس .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صادقة",
      "يستحقها",
      "افتخر",
      "طيباً"
    ],
    "answer": "يستحقها",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "مقاساة الفقر هو الموت الأحمر ومساعدة الناس هي العار الأكبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مقاساة",
      "الأحمر",
      "ومساعدة",
      "العار"
    ],
    "answer": "ومساعدة",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "إذا جالست العلماء فكن حريصاً على أن تسمع أحرص منك على أن تنصت .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جالست",
      "تسمع",
      "منك",
      "تنصت"
    ],
    "answer": "تنصت",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "من أبشع المذابح التاريخية التي حدثت بعد الحرب العالمية الثانية المذبحة العرفية في البوسنة والهرسك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبشع",
      "مذبحة",
      "الثانية",
      "العرفية"
    ],
    "answer": "العرفية",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المتفائل",
      "فرصة",
      "المتطلع",
      "صعوبة"
    ],
    "answer": "المتطلع",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "رأس العقل التدبير في الإنفاق دون بذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العقل",
      "التدبير",
      "الانفاق",
      "بذل"
    ],
    "answer": "بذل",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "رأس العقل التقتير في الإنفاق دون شح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس",
      "العقل",
      "التقتير",
      "شح"
    ],
    "answer": "التقتير",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "لا تتعلم العلم لتباهي به الجهال وتماري به السفهاء وترائي به في المجالس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العلم",
      "لتباهي",
      "الجهال",
      "السفهاء"
    ],
    "answer": "الجهال",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "من لم يقبل نصيحة الجاهل تتعاظم عليه المشكلات ،وقديماً قيل : من لم يقبل نصيحة إخوانه عاد الضرر عليه كالمريض الذي يترك ما يصف له الطبيب ويعمد إلى ما يشتهيه فيهلك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجاهل",
      "الضرر",
      "يترك",
      "فيهلك"
    ],
    "answer": "الجاهل",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "من يحمل نفسه مالا تطيق فقد حكم على عمله بالبقاء.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحمل",
      "تطيق",
      "حكم",
      "البقاء"
    ],
    "answer": "البقاء",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "لولا الغدر لما وجد الوفاء وإذا كان الغدر في الناس موجودًا فالثقة ببعضهم عجز. (لا يتحقق الوفاء الا بالغدر ، و إذا كان الغدر موجوداً فإن ثقة الناس ببعضهم عجز).",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغدر",
      "الوفاء",
      "ببعضهم",
      "فالثقة"
    ],
    "answer": "ببعضهم",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "الأمانة ومراقبة الذات يفضيان إلى إرجاء الكثير من فرص الحياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ومراقبة",
      "يفضيان",
      "إرجاء",
      "فرص"
    ],
    "answer": "إرجاء",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "يظل الإنسان في هذه الحياة مثل قلم الرصاص تمحيه العثرات ليكتب بخط أجمل ..و يكون هكذا حتى يفنى القلم و لا يبقى له إلا جميل ما كتب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تمحية",
      "العثرات",
      "يفنى",
      "يبقى"
    ],
    "answer": "تمحية",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "يظل الإنسان في هذه الحياة مثل قلم الرصاص تبريه العثرات ليكتب أسوأ ما فيه ..و يكون هكذا حتى يفنى القلم و لا يبقى له إلا جميل ما كتب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تبريه",
      "العثرات",
      "أسوأ",
      "يبقى"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "الغضب ريح قوية تشعل مصباح العقل.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريح",
      "تشعل",
      "مصباح",
      "العقل"
    ],
    "answer": "تشعل",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "اطفئ نار الغضب بالهدوء قبل أن تنطفئ ناره في قلبك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اطفئ",
      "الغضب",
      "تنطفئ",
      "قلبك"
    ],
    "answer": "تنطفئ",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "لا تجعل الغضب مانعا للانتقام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجعل",
      "الغضب",
      "مانعا",
      "للانتقام"
    ],
    "answer": "مانعا",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "أفواه الناس عند الغضب تنشر عبقا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أفواه",
      "الناس",
      "تنشر",
      "عبقا"
    ],
    "answer": "عبقا",
    "exam": "الاختبار الأول(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "الصاحب الوفي من يغويك بكل ما تحاول أنت جاهدًا محاربته.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوفي",
      "تحاول",
      "جاهدًا",
      "محاربته"
    ],
    "answer": "الوفي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "تعودت على الضوضاء حتى إن الإزعاج بدأ يثير أعصابي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعودت",
      "الإزعاج",
      "بدأ",
      "أعصابي"
    ],
    "answer": "الإزعاج",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "ما يزال ازدياد حب أمي في عقلي كلما تذكرت عناءها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ازدياد",
      "محبة",
      "عقلي",
      "عناءها"
    ],
    "answer": "عقلي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "إذا كان الصبر على المصائب مرًا وثقيلًا على النفس فعاقبته أمَرّ .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المصائب",
      "ثقيلا",
      "النفس",
      "أمَرّ"
    ],
    "answer": "أمَرّ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 55,
    "question": "حين تعوّد نفسك على البذل يكثر شغفك بالمال ويقل إحسانك للآخرين.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعود",
      "البذل",
      "يكثر",
      "يقل"
    ],
    "answer": "البذل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 56,
    "question": "تؤثّر المنحدرات الجبلية في التوزيع السكني لأنها تمتاز بوجود خوانق تساعد النشاط البشري.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التوزيع",
      "تمتاز",
      "خوانق",
      "تساعد"
    ],
    "answer": "تساعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 57,
    "question": "من نظر إلى الدنيا بغير العبرة، انطمس من بصر عينه بقدر تلك الغفلة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العبرة",
      "انطمس",
      "عينه",
      "الغفلة"
    ],
    "answer": "عينه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 58,
    "question": "ما أضمر أحد شيئًا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أضمر",
      "ظهر",
      "قلبة",
      "وجهه"
    ],
    "answer": "قلبة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 59,
    "question": "لا تنهزم عند أول خسارة تتعرض لها في حياتك؛ بل واصل الفوز حتى تصل إلى\nالنجاح.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنهزم",
      "خسارة",
      "الفوز",
      "النجاح"
    ],
    "answer": "الفوز",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 60,
    "question": "الواقع قد يكون مرًّا لكنه بالتأكيد أسوأ من الخيال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواقع",
      "مرًّا",
      "أسوأ",
      "الخيال"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 61,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة، فعليك القيام على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "القيام",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "القيام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 62,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة ، فاحرص على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "احرص",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "احرص",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 63,
    "question": "الذي يموت يزحف، لا يستطيع أن يطير .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يموت",
      "يزحف",
      "يستطيع",
      "يطير"
    ],
    "answer": "يموت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 64,
    "question": "يود الجميع أن يسير طويلاً، لكن لا أحد يريد أن يصبح كبيراً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يود",
      "يسير",
      "طويلا",
      "كبيراً"
    ],
    "answer": "يسير",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 65,
    "question": "فكر قبل أن تعزم ، و تدبر قبل ان تهجم ، و شاور بعد ان تقدم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فكر",
      "تعزم",
      "شاور",
      "بعد"
    ],
    "answer": "بعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 66,
    "question": "تشرق شمسنا وتغيب ، لكن أملنا بأنفسنا ليس له حدود .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشرق",
      "لكن",
      "بأنفسنا",
      "حدود"
    ],
    "answer": "بأنفسنا",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 67,
    "question": "الحياة المليئة بالترف أكثر نفعا وجدارة بالاحترام من حياة فارغة من أي عمل (الحياة المليئه بالترف أحق بالتعظيم من الحياة التي يشغلها العمل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالترف",
      "نفعا",
      "عمل"
    ],
    "answer": "بالترف",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 68,
    "question": "الأمس شيك تم سحبه والغد شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيك",
      "سحبه",
      "مؤجل",
      "خزنه"
    ],
    "answer": "خزنه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 69,
    "question": "التاريخ شاهد الأمكنة ، ونور  الحقيقة وحياة الذاكرة ورسول القدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمكنة",
      "الحقيقة",
      "الذاكرة",
      "القدم"
    ],
    "answer": "الأمكنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 70,
    "question": "حسن الصورة جمال باهر ، وحسن العقل جمال باطن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باهر",
      "العقل",
      "الصور",
      "باطن"
    ],
    "answer": "باهر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 71,
    "question": "لا يزال المرء عالمًا ما طلب العلم فإذا ظن أنه قد علم فقد تفوق .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يزال",
      "عالماً",
      "ظن",
      "تفوق"
    ],
    "answer": "تفوق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 72,
    "question": "يفعل العالم بنفسه ما لا يفعل العدو بعدوه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العالم",
      "بنفسه",
      "يفعل",
      "عدوه"
    ],
    "answer": "العالم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 73,
    "question": "هذه الدنيا أولها بكاء وأوسطها شقاء وآخرها بقاء ، ثم إما نعيم أبدي ، أو عذاب سرمدي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بكاء",
      "شقاء",
      "بقاء",
      "سرمدي"
    ],
    "answer": "بقاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 74,
    "question": "راع نفسك ، واخفها عن كل مكروه ،فهي أمانة عندك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راع",
      "واخفها",
      "مكروه",
      "أمانة"
    ],
    "answer": "واخفها",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 75,
    "question": "إذا كان المال يجذب العيون فالأخلاق تملك القلوب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المال",
      "العيون",
      "الاخلاق",
      "القلوب"
    ],
    "answer": "المال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 76,
    "question": "الحياة فرح فمن فقد الأمل فقد الحياة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرح",
      "فقد",
      "الأمل",
      "الحياة"
    ],
    "answer": "فرح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 77,
    "question": "إن مفتاح الأمور الأعمال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ان",
      "مفتاح",
      "الامور",
      "الاعمال"
    ],
    "answer": "الاعمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 78,
    "question": "هجرة الأدمغة إلى بلاد الغرب لوجود الدَّعم المالي والتقني ينبغي أن تنحَّى .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هجرة",
      "بلاد",
      "الدّعم",
      "تنحّى"
    ],
    "answer": "تنحّى",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 79,
    "question": "كان الغلام في العصور الحديثة يتمرن على أعمال آبائه ويعرف طريقتهم في كسب العيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "أعمال",
      "يعرف",
      "كسب"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 80,
    "question": "اعتمدت العصور الحديثة على التداوي بالأعشاب والنباتات البرية ..",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "البرية"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 81,
    "question": "التفكير نشاط بدني معرفي قصدي ، موجه نحو موقف ما ، من أجل الوصول إلى نتيجة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدني",
      "معرفي",
      "موقف",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "بدني",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 82,
    "question": "المؤمن الصابر هو الذي يرضى بقضاء الله قانطًا متماسكًا (المؤمن الحق يصبر على قضاء الله ويرضى بما قسم الله له وهو قانط ومتماسك( المؤمن القوي يكون صابراً على قضاء الله راضيًا قانطاً متماسكًا .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحق",
      "يرضى",
      "قانطاً",
      "متماسك"
    ],
    "answer": "قانطاً",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 83,
    "question": "احترام الكبير حصل على استنكار من الدين الإسلامي وذم هذا الفعل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "استنكار",
      "ذم",
      "الفعل"
    ],
    "answer": "احترام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 84,
    "question": "احترام  الناس لا يدل على  المحبة ، بل يدل على حسن  التربية  فأصلح  بين الناس وان لم تكن تحبهم( الاحترام لا يعني الحب بل يدل على حسن التربية لذلك فأصلح الناس)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "المحبة",
      "حسن",
      "فأصلح"
    ],
    "answer": "فأصلح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 85,
    "question": "الشمس منجم من النار لكنها تمنح النور، فروعة المخلوق  فيما يعطيه وليس فيما يبذله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "روعة",
      "تمنح",
      "يعطيه",
      "يبذله"
    ],
    "answer": "يبذله",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 86,
    "question": "قسوة القلب تأتي من أربعة أشياء إذا تجاوزت الحد لها: الأكل والنوم والصمت والمخالطة( أربعة أمور تميت القلب إذا كثرت : الأكل والنوم والصمت والاختلاط . )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أربعة",
      "الصمت",
      "المخالطة",
      "النوم"
    ],
    "answer": "الصمت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 87,
    "question": "الموت ليس أعظم خسارة في الحياة. أكبر ربح  هي ما  يموت بداخلك وأنت لا تزال حيًا ((إن الموت ليس هو الخسارة الكبرى .. الربح الأكبر هو ما يموت فينا ونحن أحياء ))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الموت",
      "خسارة",
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 88,
    "question": "ليس أكبر خسارة  في الفشل ، أكبر ربح عدم وجود هدف لتسعى إليه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 89,
    "question": "إنما الأمور ثلاثة ، أمر تبين لك رشده فاتبعه ، وأمر بان عليك به مضره فابتدره ، وأمر اشكل عليك فتوقف عنه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رشده",
      "فابتدره",
      "اشكل",
      "فتوقف"
    ],
    "answer": "فابتدره",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 90,
    "question": "الرجل يستطيع أن يكسب تفاعل الجمهور من خلال تحييدهم ( تستطيع كسب تعامل الناس من خلال تحييدهم  ) ( إذا أردت أن تكسب تفاعل الجمهور عليك تحييدهم ) (الشخص يحاول أن يكسب ود الآخرين من خلال التفاعل مع الناس وتحييدهم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرجل",
      "يستطيع",
      "الجمهور",
      "تحييدهم"
    ],
    "answer": "تحييدهم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 91,
    "question": "الشورى في الاسلام هي صورة من صور المشاركة في الحكم وهي من أهم المبادىء الشرعية التي يقوم عليها النظام الاقتصادي في الاسلام ( الشورى مبدأ أساسي في النظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاسلام",
      "الحكم",
      "الشرعية",
      "الاقتصادي"
    ],
    "answer": "الاقتصادي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 92,
    "question": "إن من قواعد الاسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الاسلامي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قواعد",
      "المشورة",
      "المبادئ",
      "الاقتصاد"
    ],
    "answer": "الاقتصاد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 93,
    "question": "محادثة الإخوان حياة القلوب وجلاء النفس وتذكير المتذكر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإخوان",
      "حياة",
      "جلاء",
      "المتذكر"
    ],
    "answer": "المتذكر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 94,
    "question": "رحم الله عبداً تكلّم بخيرٍ فغنم، أو سكت فندم (رحم الله عبداً قال خيرًا فغنم وسكت فندم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحم",
      "عبدا",
      "سكت",
      "فندم"
    ],
    "answer": "فندم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 95,
    "question": "من حسن إسلام المرء تركه ما لا يغنيه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرء",
      "تركه",
      "يغنيه"
    ],
    "answer": "يغنيه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 96,
    "question": "الحقائق التي نورثها  لأبنائنا  أشد خطرًا من جميع أعدائنا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقائق",
      "نورثها",
      "خطراً",
      "أعدائنا"
    ],
    "answer": "الحقائق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 97,
    "question": "علينا أن ننتبه لتصرفاتنا أمام الصغار فإن الأطفال يتجاهلون تصرفات الكبار .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ننتبه",
      "الصغار",
      "يتجاهلون",
      "الكبار"
    ],
    "answer": "يتجاهلون",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 98,
    "question": "رب مُبَلغ حاضر خير من سامع شاهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مبلغ",
      "حاضر",
      "سامع",
      "شاهد"
    ],
    "answer": "حاضر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 99,
    "question": "احذر ضحك الشيطان منك في خمس  ساعات: ساعة الغضب، و المفاخرة، و المجادلة، و هجمة الزهد المفاجئة، و الحماس و أنت تخطب في الجماهير، و البكاء و أنت تعظ الناس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احذر",
      "خمس",
      "تخطب",
      "تعظ"
    ],
    "answer": "خمس",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 100,
    "question": "الإنسان الذي يبحث عن النور ليس بحاجة إلى مصباح .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "النور",
      "بحاجة",
      "مصباح"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 101,
    "question": "الذين يحدّقون في النور طويلاً ، يرون أمامهم ما يتوهّمون من الخيالات .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحدّقون",
      "النور",
      "يتوهّمون",
      "الخيالات"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 102,
    "question": "الصاحب الوفي من يغويك بكل ما تحاول أنت جاهدًا محاربته.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوفي",
      "تحاول",
      "جاهدًا",
      "محاربته"
    ],
    "answer": "الوفي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 103,
    "question": "تعودت على الضوضاء حتى إن الإزعاج بدأ يثير أعصابي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعودت",
      "الإزعاج",
      "بدأ",
      "أعصابي"
    ],
    "answer": "الإزعاج",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 104,
    "question": "ما يزال ازدياد حب أمي في عقلي كلما تذكرت عناءها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ازدياد",
      "محبة",
      "عقلي",
      "عناءها"
    ],
    "answer": "عقلي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 105,
    "question": "إذا كان الصبر على المصائب مرًا وثقيلًا على النفس فعاقبته أمَرّ .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المصائب",
      "ثقيلا",
      "النفس",
      "أمَرّ"
    ],
    "answer": "أمَرّ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 106,
    "question": "حين تعوّد نفسك على البذل يكثر شغفك بالمال ويقل إحسانك للآخرين.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعود",
      "البذل",
      "يكثر",
      "يقل"
    ],
    "answer": "البذل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 107,
    "question": "تؤثّر المنحدرات الجبلية في التوزيع السكني لأنها تمتاز بوجود خوانق تساعد النشاط البشري.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التوزيع",
      "تمتاز",
      "خوانق",
      "تساعد"
    ],
    "answer": "تساعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 108,
    "question": "من نظر إلى الدنيا بغير العبرة، انطمس من بصر عينه بقدر تلك الغفلة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العبرة",
      "انطمس",
      "عينه",
      "الغفلة"
    ],
    "answer": "عينه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 109,
    "question": "ما أضمر أحد شيئًا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أضمر",
      "ظهر",
      "قلبة",
      "وجهه"
    ],
    "answer": "قلبة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 110,
    "question": "لا تنهزم عند أول خسارة تتعرض لها في حياتك؛ بل واصل الفوز حتى تصل إلى\nالنجاح.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنهزم",
      "خسارة",
      "الفوز",
      "النجاح"
    ],
    "answer": "الفوز",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 111,
    "question": "الواقع قد يكون مرًّا لكنه بالتأكيد أسوأ من الخيال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواقع",
      "مرًّا",
      "أسوأ",
      "الخيال"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 112,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة، فعليك القيام على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "القيام",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "القيام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 113,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة ، فاحرص على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "احرص",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "احرص",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 114,
    "question": "الذي يموت يزحف، لا يستطيع أن يطير .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يموت",
      "يزحف",
      "يستطيع",
      "يطير"
    ],
    "answer": "يموت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 115,
    "question": "يود الجميع أن يسير طويلاً، لكن لا أحد يريد أن يصبح كبيراً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يود",
      "يسير",
      "طويلا",
      "كبيراً"
    ],
    "answer": "يسير",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 116,
    "question": "فكر قبل أن تعزم ، و تدبر قبل ان تهجم ، و شاور بعد ان تقدم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فكر",
      "تعزم",
      "شاور",
      "بعد"
    ],
    "answer": "بعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 117,
    "question": "تشرق شمسنا وتغيب ، لكن أملنا بأنفسنا ليس له حدود .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشرق",
      "لكن",
      "بأنفسنا",
      "حدود"
    ],
    "answer": "بأنفسنا",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 118,
    "question": "الحياة المليئة بالترف أكثر نفعا وجدارة بالاحترام من حياة فارغة من أي عمل (الحياة المليئه بالترف أحق بالتعظيم من الحياة التي يشغلها العمل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالترف",
      "نفعا",
      "عمل"
    ],
    "answer": "بالترف",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 119,
    "question": "الأمس شيك تم سحبه والغد شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيك",
      "سحبه",
      "مؤجل",
      "خزنه"
    ],
    "answer": "خزنه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 120,
    "question": "التاريخ شاهد الأمكنة ، ونور  الحقيقة وحياة الذاكرة ورسول القدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمكنة",
      "الحقيقة",
      "الذاكرة",
      "القدم"
    ],
    "answer": "الأمكنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 121,
    "question": "حسن الصورة جمال باهر ، وحسن العقل جمال باطن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باهر",
      "العقل",
      "الصور",
      "باطن"
    ],
    "answer": "باهر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 122,
    "question": "لا يزال المرء عالمًا ما طلب العلم فإذا ظن أنه قد علم فقد تفوق .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يزال",
      "عالماً",
      "ظن",
      "تفوق"
    ],
    "answer": "تفوق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 123,
    "question": "يفعل العالم بنفسه ما لا يفعل العدو بعدوه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العالم",
      "بنفسه",
      "يفعل",
      "عدوه"
    ],
    "answer": "العالم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 124,
    "question": "هذه الدنيا أولها بكاء وأوسطها شقاء وآخرها بقاء ، ثم إما نعيم أبدي ، أو عذاب سرمدي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بكاء",
      "شقاء",
      "بقاء",
      "سرمدي"
    ],
    "answer": "بقاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 125,
    "question": "راع نفسك ، واخفها عن كل مكروه ،فهي أمانة عندك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راع",
      "واخفها",
      "مكروه",
      "أمانة"
    ],
    "answer": "واخفها",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 126,
    "question": "إذا كان المال يجذب العيون فالأخلاق تملك القلوب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المال",
      "العيون",
      "الاخلاق",
      "القلوب"
    ],
    "answer": "المال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 127,
    "question": "الحياة فرح فمن فقد الأمل فقد الحياة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرح",
      "فقد",
      "الأمل",
      "الحياة"
    ],
    "answer": "فرح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 128,
    "question": "إن مفتاح الأمور الأعمال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ان",
      "مفتاح",
      "الامور",
      "الاعمال"
    ],
    "answer": "الاعمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 129,
    "question": "هجرة الأدمغة إلى بلاد الغرب لوجود الدَّعم المالي والتقني ينبغي أن تنحَّى .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هجرة",
      "بلاد",
      "الدّعم",
      "تنحّى"
    ],
    "answer": "تنحّى",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 130,
    "question": "كان الغلام في العصور الحديثة يتمرن على أعمال آبائه ويعرف طريقتهم في كسب العيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "أعمال",
      "يعرف",
      "كسب"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 131,
    "question": "اعتمدت العصور الحديثة على التداوي بالأعشاب والنباتات البرية ..",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "البرية"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 132,
    "question": "التفكير نشاط بدني معرفي قصدي ، موجه نحو موقف ما ، من أجل الوصول إلى نتيجة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدني",
      "معرفي",
      "موقف",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "بدني",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 133,
    "question": "المؤمن الصابر هو الذي يرضى بقضاء الله قانطًا متماسكًا (المؤمن الحق يصبر على قضاء الله ويرضى بما قسم الله له وهو قانط ومتماسك( المؤمن القوي يكون صابراً على قضاء الله راضيًا قانطاً متماسكًا .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحق",
      "يرضى",
      "قانطاً",
      "متماسك"
    ],
    "answer": "قانطاً",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 134,
    "question": "احترام الكبير حصل على استنكار من الدين الإسلامي وذم هذا الفعل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "استنكار",
      "ذم",
      "الفعل"
    ],
    "answer": "احترام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 135,
    "question": "احترام  الناس لا يدل على  المحبة ، بل يدل على حسن  التربية  فأصلح  بين الناس وان لم تكن تحبهم( الاحترام لا يعني الحب بل يدل على حسن التربية لذلك فأصلح الناس)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "المحبة",
      "حسن",
      "فأصلح"
    ],
    "answer": "فأصلح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 136,
    "question": "الشمس منجم من النار لكنها تمنح النور، فروعة المخلوق  فيما يعطيه وليس فيما يبذله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "روعة",
      "تمنح",
      "يعطيه",
      "يبذله"
    ],
    "answer": "يبذله",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 137,
    "question": "قسوة القلب تأتي من أربعة أشياء إذا تجاوزت الحد لها: الأكل والنوم والصمت والمخالطة( أربعة أمور تميت القلب إذا كثرت : الأكل والنوم والصمت والاختلاط . )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أربعة",
      "الصمت",
      "المخالطة",
      "النوم"
    ],
    "answer": "الصمت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 138,
    "question": "الموت ليس أعظم خسارة في الحياة. أكبر ربح  هي ما  يموت بداخلك وأنت لا تزال حيًا ((إن الموت ليس هو الخسارة الكبرى .. الربح الأكبر هو ما يموت فينا ونحن أحياء ))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الموت",
      "خسارة",
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 139,
    "question": "ليس أكبر خسارة  في الفشل ، أكبر ربح عدم وجود هدف لتسعى إليه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 140,
    "question": "إنما الأمور ثلاثة ، أمر تبين لك رشده فاتبعه ، وأمر بان عليك به مضره فابتدره ، وأمر اشكل عليك فتوقف عنه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رشده",
      "فابتدره",
      "اشكل",
      "فتوقف"
    ],
    "answer": "فابتدره",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 141,
    "question": "الرجل يستطيع أن يكسب تفاعل الجمهور من خلال تحييدهم ( تستطيع كسب تعامل الناس من خلال تحييدهم  ) ( إذا أردت أن تكسب تفاعل الجمهور عليك تحييدهم ) (الشخص يحاول أن يكسب ود الآخرين من خلال التفاعل مع الناس وتحييدهم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرجل",
      "يستطيع",
      "الجمهور",
      "تحييدهم"
    ],
    "answer": "تحييدهم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 142,
    "question": "الشورى في الاسلام هي صورة من صور المشاركة في الحكم وهي من أهم المبادىء الشرعية التي يقوم عليها النظام الاقتصادي في الاسلام ( الشورى مبدأ أساسي في النظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاسلام",
      "الحكم",
      "الشرعية",
      "الاقتصادي"
    ],
    "answer": "الاقتصادي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 143,
    "question": "إن من قواعد الاسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الاسلامي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قواعد",
      "المشورة",
      "المبادئ",
      "الاقتصاد"
    ],
    "answer": "الاقتصاد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 144,
    "question": "محادثة الإخوان حياة القلوب وجلاء النفس وتذكير المتذكر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإخوان",
      "حياة",
      "جلاء",
      "المتذكر"
    ],
    "answer": "المتذكر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 145,
    "question": "رحم الله عبداً تكلّم بخيرٍ فغنم، أو سكت فندم (رحم الله عبداً قال خيرًا فغنم وسكت فندم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحم",
      "عبدا",
      "سكت",
      "فندم"
    ],
    "answer": "فندم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 146,
    "question": "من حسن إسلام المرء تركه ما لا يغنيه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرء",
      "تركه",
      "يغنيه"
    ],
    "answer": "يغنيه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 147,
    "question": "الحقائق التي نورثها  لأبنائنا  أشد خطرًا من جميع أعدائنا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقائق",
      "نورثها",
      "خطراً",
      "أعدائنا"
    ],
    "answer": "الحقائق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 148,
    "question": "علينا أن ننتبه لتصرفاتنا أمام الصغار فإن الأطفال يتجاهلون تصرفات الكبار .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ننتبه",
      "الصغار",
      "يتجاهلون",
      "الكبار"
    ],
    "answer": "يتجاهلون",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 149,
    "question": "رب مُبَلغ حاضر خير من سامع شاهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مبلغ",
      "حاضر",
      "سامع",
      "شاهد"
    ],
    "answer": "حاضر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 150,
    "question": "احذر ضحك الشيطان منك في خمس  ساعات: ساعة الغضب، و المفاخرة، و المجادلة، و هجمة الزهد المفاجئة، و الحماس و أنت تخطب في الجماهير، و البكاء و أنت تعظ الناس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احذر",
      "خمس",
      "تخطب",
      "تعظ"
    ],
    "answer": "خمس",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 151,
    "question": "الإنسان الذي يبحث عن النور ليس بحاجة إلى مصباح .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "النور",
      "بحاجة",
      "مصباح"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 152,
    "question": "الذين يحدّقون في النور طويلاً ، يرون أمامهم ما يتوهّمون من الخيالات .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحدّقون",
      "النور",
      "يتوهّمون",
      "الخيالات"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 153,
    "question": "لا تخسر نفسك من أجل أن تكسب المال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تخسر",
      "من أجل",
      "تكسب",
      "المال"
    ],
    "answer": "المال",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 154,
    "question": "يجب علينا الفوز بمعركة الأفكار لأن الثروات الضخمة عظيمة الفائدة اذا لم نساند الأفكار الإيجابية العظيمة (( يجب علينا الفوز بمعركة الأفكار لأن الثروات عظيمة الفائدة بدون دعم الأفكار الايجابية.))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفوز",
      "الأفكار",
      "عظيمة",
      "الإيجابية"
    ],
    "answer": "عظيمة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 155,
    "question": "يجب عليك الاجتهاد لتحقيق هدفك حتى وإن كنت ممزقًا لأن لذة الوصول ستحطمك // (يجب عليك الاجتهاد لتحقيق هدفك حتى وان كنت متعبًا لأن لذة الوصول ستحطمك )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ممزقا",
      "لذة",
      "الوصول",
      "ستحطمك"
    ],
    "answer": "ستحطمك",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 156,
    "question": "إن مما يسر الخاطر ويشرح الصدر ، القراءة لأنها تتيح التجول في عقول الأذكياء ومعرفة أفكارهم فبه يكتئب المرء ويمكنه الاستفادة منها في المستقبل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التجول",
      "الأذكياء",
      "يكتئب"
    ],
    "answer": "يكتئب",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 157,
    "question": "القراءة هي المعرفة في عوالم الاخرين، والاستفادة من تجاربهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المعرفة",
      "عوالم",
      "الآخرين",
      "والاستفادة"
    ],
    "answer": "المعرفة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 158,
    "question": "من علامات توفيق الله لك أن تستقبح ما كان يستحسن, وتستحسن ما كان مستقبحًا (التوفيق هو  استقباح المستحسن و استحسان القبيح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توفيق",
      "تستقبح",
      "يستحسن",
      "مستقبحًا"
    ],
    "answer": "توفيق",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 159,
    "question": "من العدل أن تحكم على نفسك بالفشل من أول تجربة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العدل"
    ],
    "answer": "العدل",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 160,
    "question": "ليس من الظلم أن تحكم على نفسك بالفشل من أول تجربة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الظلم",
      "تحكم",
      "الفشل",
      "تجربة"
    ],
    "answer": "الظلم",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 161,
    "question": "نظن كثيراً أن الاعتراف بالخطأ هزيمة بل هو قوة تنجز قدرك عند الناس .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نظن",
      "كثيراً",
      "هزيمة",
      "تنجز"
    ],
    "answer": "تنجز",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 162,
    "question": "يظن بعض الناس أن الإعتراف بالخطأ شئ خاطئ ولكنه يزيد قوة وشجاعة وثقة ويرفع من ينجز عند الناس  (بل هو قوة تنجز قدرك عند الناس)  (يظن بعض الناس ان الاعتراف بالخطأ شيء خاطئ بل هي قوة تنجز قدرك عند الناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينجز"
    ],
    "answer": "ينجز",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 163,
    "question": "تسعى الشركة ساهرة لتحقيق رؤيتها المالية ونموها الاقتصادي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تسعى",
      "ساهرة",
      "رؤيتها",
      "الإقتصادي"
    ],
    "answer": "ساهرة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 164,
    "question": "ما فائدة الأسقف والجدران إذا حضرت الوجوه وتغيرت الأرواح؟؟  (ماذا تصنع الجدران والسقوف إذا حضرت الوجوه ومضى الساكنون وتغيرت الروح ؟! )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجدران",
      "حضرت",
      "تغيرت",
      "الروح"
    ],
    "answer": "حضرت",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 165,
    "question": "الابتسامة كلمة واضحة بغير حروف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الابتسامة",
      "كلمة",
      "واضحة",
      "حروف"
    ],
    "answer": "واضحة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 166,
    "question": "تتنافس وسائل الإعلام في عصرنا على كسب الأحداث بأقصى سرعة ممكنة لتحقق السبق الإعلامي.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وسائل",
      "كسب",
      "سرعة",
      "لتحقيق"
    ],
    "answer": "كسب",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 167,
    "question": "الإعتذار لا يجرح كرامتك ولكن يجعلك صغيرا في عين من أخطئت بحقه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإعتذار",
      "كرامتك",
      "صغيرا",
      "أخطئت"
    ],
    "answer": "صغيرا",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 168,
    "question": "الاعتذار لا يعني أنك مخطئ، فالاعتذار صفة منتشرة لا تجدها إلا عند الكرام (إن الاعتذار خلق عظيم ومنتشر وهو من شيم الكبار)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاعتذار",
      "مخطئ",
      "منتشرة",
      "عند"
    ],
    "answer": "منتشرة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 169,
    "question": "رب كلمة جرى بها الجنان، هلك بها الانسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جرى",
      "الجنان",
      "هلك",
      "الانسان"
    ],
    "answer": "الجنان",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 170,
    "question": "معلم نفسه و مهذبها احق بالاجلال من معلم نفسه ومهذبها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أحق",
      "الاجلال",
      "نفسه(الثانيه)",
      "مهذبها"
    ],
    "answer": "نفسه(الثانيه)",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 171,
    "question": "معلم نفسه ومهذبها أحق بالاستحقاق من معلم ذاته ومهذبها (معلم نفسه ومؤدبها احق بالإجلال من معلم ذاته ومؤدبها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسه",
      "أحق",
      "بالاستحقاق",
      "ذاته"
    ],
    "answer": "ذاته",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 172,
    "question": "إذا وصلت للقمة فلا تنظر للأعلى، وأكمل طريقك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "للقمة",
      "للأعلى",
      "وأكمل",
      "طريقك"
    ],
    "answer": "للأعلى",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 173,
    "question": "إذا بلغت القمة فوجه نظرك الى السفح لترى من عاونك في النزول إليها وانظر إلى السماء واشكر الله ليثبت الله أقدامك عليها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القمة",
      "نظرك",
      "النزول",
      "أقدامك"
    ],
    "answer": "النزول",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 174,
    "question": "لن تبلغ القمة إذا لم تعمل بمجهود أقل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقل"
    ],
    "answer": "أقل",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 175,
    "question": "النجاح هو محصلة اجتهادات كبيرة تتراكم يوما بعد يوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "محصلة",
      "كبيرة",
      "تتراكم"
    ],
    "answer": "كبيرة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 176,
    "question": "النجاح بقية اجتهاد مستمر .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النجاح",
      "بقية",
      "اجتهاد",
      "مستمر"
    ],
    "answer": "بقية",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 177,
    "question": "إن الأشجار حول المنزل يكون لها حاجز وهمي من أشعة الشمس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأشجار",
      "المنزل",
      "وهمي",
      "الشمس"
    ],
    "answer": "وهمي",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 178,
    "question": "لا يمدح المرء على فقره، ولا قبح شكله، فليس له في ذلك حول ولا قوة، إنما يعاب على قبح لسانه، ودناءة أخلاقه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمدح",
      "يعاب",
      "لسانه",
      "أخلاقه"
    ],
    "answer": "يمدح",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 179,
    "question": "من  تكبر على من دونه  أكرمه  الله بالذل  لمن فوقه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تكبر",
      "أكرمه",
      "لمن",
      "فوقه"
    ],
    "answer": "أكرمه",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 180,
    "question": "تتنافس الشركات في الدعاية على استيلاء المستهلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تتنافس",
      "الشركات",
      "الدعاية",
      "استيلاء"
    ],
    "answer": "استيلاء",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 181,
    "question": "من قنع من الدنيا بالكثير هان عليه كل عسير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قنع",
      "الدنيا",
      "الكثير",
      "عسير"
    ],
    "answer": "الكثير",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 182,
    "question": "القلق حالة جسدية نتيجة التوتر والتوقعات السلبية وقد تكون الاضطرابات النفسية سببا لذلك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جسدية",
      "السلبية",
      "الاضطرابات",
      "سببا"
    ],
    "answer": "جسدية",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 183,
    "question": "القلق حالة نفسية نتيجة التوتر والتوقعات الإيجابية وقد تكون الاضطرابات النفسية سببا لذلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفسية",
      "الإيجابية",
      "الاضطرابات",
      "سببا"
    ],
    "answer": "الإيجابية",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 184,
    "question": "حسن الخلق جمال الوجه, ولين الكلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخلق",
      "جمال",
      "الوجه",
      "لين"
    ],
    "answer": "جمال",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 185,
    "question": "تحل بالحياء ، فالأشياء الجيدة تأتي لأولئك الذين ينتظرون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالحياء",
      "فالأشياء",
      "الجيدة",
      "تأتي"
    ],
    "answer": "بالحياء",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 186,
    "question": "كلما تواضعت إلى الناس تستشري حبك في قلوبهم ( التواضع يجعلك تستشري من الناس محبتهم) ((عندما تتواضع مع الناس ستشتري محبتك في قلوبهم))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواضعت",
      "تستشري",
      "الناس",
      "حبك"
    ],
    "answer": "تستشري",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 187,
    "question": "نظرا لقلة مصادر المياه لجأت(اتجهت) المملكة إلى تحلية مياه الآبار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لجأت",
      "تحليه",
      "مياه",
      "الآبار"
    ],
    "answer": "الآبار",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 188,
    "question": "إن للتعلم مرارة لن يذوقها إلا من ذاق مرارته .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرارة",
      "يذوقها",
      "ذاق",
      "مرارته"
    ],
    "answer": "مرارة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 189,
    "question": "لن تبلغ المجد حتى تذوق حلاوة الصبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تبلغ",
      "المجد",
      "حلاوة",
      "الصبر"
    ],
    "answer": "حلاوة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 190,
    "question": "إن أردت بلوغ المجد قلل جهدك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أردت",
      "بلوغ",
      "المجد",
      "قلل"
    ],
    "answer": "قلل",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 191,
    "question": "الأوسمة والالقاب تغري الرجال العظام ويسعى إليها الاشخاص الصغار (الانجازات تغري الرجال العظام ويسعى اليها الصغار)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأوسمة",
      "تغري",
      "العظام",
      "الصغار"
    ],
    "answer": "تغري",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 192,
    "question": "ليست الصعاب هي التي تكسب المجد بل الناس من يكسبون الألقاب مجدًا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصعاب",
      "تكسب",
      "يكسبون",
      "الألقاب"
    ],
    "answer": "الصعاب",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 193,
    "question": "إن الأشخاص العظماء يسعون خلف الشهادات( الاجازات)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العظماء",
      "يسعون",
      "خلف",
      "الشهادات"
    ],
    "answer": "العظماء",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 194,
    "question": "صاحب من شئت و اقترب من الذي يخونك في غيبتك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صاحب",
      "اقترب",
      "غيبتك"
    ],
    "answer": "اقترب",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 195,
    "question": "احذر من الأصدقاء الذين إذا احتاجوك فقدوك وإذا احتجتهم لم تجدهم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقدوك",
      "احتجتهم",
      "تجدهم"
    ],
    "answer": "فقدوك",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 196,
    "question": "عظمة الرجل تكون بالانتقام مِن مَن ظلموه //( تقاس عظمة الرجل بمدى قدرته( استعداده ) على الانتقام ممن أساء إليه ). (عظمة الرجل تكمن في الانتقام ممن أساء إليه)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عظمة",
      "الرجل",
      "بالانتقام",
      "ظلموه"
    ],
    "answer": "بالانتقام",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 197,
    "question": "بقدر ما يقدم المسلم من علم بقدر  زهده في الاخرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المسلم",
      "علم",
      "زهده",
      "الاخرة"
    ],
    "answer": "الاخرة",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 198,
    "question": "اليابان هي الدولة الوحيدة التي تشغل قارة كاملة وهي اصغر قارات العالم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اليابان",
      "الدولة",
      "أصغر",
      "العالم"
    ],
    "answer": "اليابان",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 199,
    "question": "يوم العدل على الظالم أشد ألماً من يوم الجور على المتعدي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العدل",
      "الظالم",
      "الجور",
      "المتعدي"
    ],
    "answer": "المتعدي",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 200,
    "question": "يوم العدل على الظالم أشد من يوم الجور على الظالم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العدل",
      "الظالم",
      "الجور",
      "الظالم(الثانية)"
    ],
    "answer": "الظالم(الثانية)",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 201,
    "question": "من الأفضل لمدير الشركة أن يسمي شخصاً موثوقاً يفوضه ليقوم بشؤون الشركة بالإنابة عنه عند إيابه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يسمى",
      "يفوضه",
      "بالإنابة",
      "عند"
    ],
    "answer": "عند",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 202,
    "question": "الاستمرار على برنامج واحد يؤدي إلى الملل ثم الإنقطاع ولذلك الأسوأ تربويًا التنويع في البرامج بين جد وهزل وإقامة وإرتحال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "واحد",
      "الأسوأ",
      "التنويع",
      "ارتحال"
    ],
    "answer": "الأسوأ",
    "exam": "الاختبار الأول (الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 203,
    "question": "الاحترام لا يكون بالكلام المجرد ، لابد أن يكون ذلك بالأفعال فقط.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاحترام",
      "بالكلام",
      "يكون",
      "فقط"
    ],
    "answer": "فقط",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 204,
    "question": "لا تنافس أمثالك فحسب بل اقتصر على الذين بلغوا القمم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنافس",
      "اقتصر",
      "بلغوا",
      "القمم"
    ],
    "answer": "اقتصر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 205,
    "question": "ظنونك السيئة سوف تقودك فأحسن الظن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظنونك",
      "سوف",
      "تقودك",
      "أحسن"
    ],
    "answer": "تقودك",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 206,
    "question": "إذا بدأت بإنجاز  أمر لا تشتت نفسك ، وبذلك تصنع انجازاً تقليديًا ومبهرًا في نفس الوقت .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بإنجاز",
      "تشتت",
      "تقليديا"
    ],
    "answer": "تقليديا",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 207,
    "question": "يلقى الشاعر كلمته العصماء فتحرك النفوس وتطرب الأسماع.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلمته",
      "العصماء",
      "النفوس",
      "تطرب"
    ],
    "answer": "كلمته",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 208,
    "question": "تقوم المناهج الدراسية بربط الطالب بالخيال حتى يستفيد مما درسه لاحقًا في حياته العلمية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقوم",
      "المناهج",
      "بالخيال",
      "حياته"
    ],
    "answer": "بالخيال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 209,
    "question": "الخطاب الناجح هو الذي يتضمن موضوع هادف ، وقصص خيالية ملهمة ، تكون من نفس الموضوع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الخطاب",
      "تتضمن",
      "خيالية",
      "موضوع"
    ],
    "answer": "خيالية",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 210,
    "question": "يفضل بعض السائحين السياحة الخارجية، وذلك بسبب ارتفاع أسعارها، وتوفر خدماتها، وتعدد منتزهاتها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السياحة",
      "ارتفاع",
      "توفر",
      "تعدد"
    ],
    "answer": "ارتفاع",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 211,
    "question": "لا شيء يبدد عزيمتك بسرعة مثل صحبة شخص مقاوم لملذاته.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عزيمتك",
      "بسرعة",
      "صحبة",
      "مقاوم"
    ],
    "answer": "مقاوم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 212,
    "question": "ليس أيسر من هلاك الإنسان من مرافق يقاوم لذاته ( ملاذه ) .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أيسر",
      "مرافق",
      "يقاوم",
      "لذاته"
    ],
    "answer": "يقاوم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 213,
    "question": "ليست الشجاعة في عدم الشعور بالبطولة ولكنها في التغلب على هذا الشعور.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشجاعة",
      "الشعور",
      "بالبطولة",
      "التغلب"
    ],
    "answer": "بالبطولة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 214,
    "question": "الصداقة كالبئر تقل عمقاً كلما أخذت منه.(الصداقة بئر يقل عمقا كلما اخذت منه)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصداقة",
      "البئر",
      "تقل",
      "منه"
    ],
    "answer": "تقل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 215,
    "question": "كلما ازداد استعمال البئر ، نقص عطاؤها.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استعمال",
      "البئر",
      "نقص",
      "عطاؤها"
    ],
    "answer": "نقص",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 216,
    "question": "من زاد عقله أوهم صاحبه أنه أوفر الناس عقلا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زاد",
      "أوهم",
      "أوفر",
      "عقلا"
    ],
    "answer": "زاد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 217,
    "question": "معرض الكتاب أتاح خدمة القارئ المتجول للمكفوفين ولذلك فإن هذه الفكرة مقتتها جمعية المكفوفين.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معرض",
      "أتاح",
      "الفكرة",
      "مقتتها"
    ],
    "answer": "مقتتها",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 218,
    "question": "جمعية الأيتام ترعى الأيتام وتساعدهم وتؤويهم ، وهذا ما تمقته جمعية الأيتام .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمعية",
      "الأيتام",
      "تساعدهم",
      "تمقته"
    ],
    "answer": "تمقته",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 219,
    "question": "يَعرِض عند سماع المواعظ يقظة؛ فإذا انفصل السامع عن مجلس الذكر عادت الفرحة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماع",
      "يقظة",
      "انفصل",
      "الفرحة"
    ],
    "answer": "الفرحة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 220,
    "question": "إن لم تركب السفن لن تنال الرغائب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تركب",
      "السفن",
      "تنال",
      "الرغائب"
    ],
    "answer": "السفن",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 221,
    "question": "العقل يزيد الإنسان من الانقياد للعاطفة ويعمل على تهذيبها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العقل",
      "يزيد",
      "الانقياد",
      "ويعمل"
    ],
    "answer": "يزيد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 222,
    "question": "صديقك مرآة لك ، تتراءى فيها فتكشف لك عن نفسه ، وتصدُقك عن محاسنك وعيوبك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرآة",
      "نفسه",
      "تصدُقك",
      "عيوبك"
    ],
    "answer": "نفسه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 223,
    "question": "الجهل أبو الشرور ؛ وأسوأ مصائب الجهل أن يعرف الجاهل أنه جاهل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشرور",
      "أسوأ",
      "الجهل",
      "يعرف"
    ],
    "answer": "يعرف",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 224,
    "question": "من أسرع إلى الناس بما يحبون قالوا فيه ما لا يعلمون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اسرع",
      "الناس",
      "يحبون",
      "يعلمون"
    ],
    "answer": "يحبون",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 225,
    "question": "يتناسب المستوى الحضاري للإنسان ولمجتمعه مع قيمة وحجم ما يحتاج من عمل وجهد.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحضاري",
      "قيمة",
      "يحتاج",
      "جهد"
    ],
    "answer": "يحتاج",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 226,
    "question": "الجهل بثقافة الآخرين يشكل تلقائيا فكرة بريئة عنهم.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجهل",
      "الآخرين",
      "تلقائيا",
      "بريئة"
    ],
    "answer": "بريئة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 227,
    "question": "يجب ألا نكتفي بالحديث عن دور أمهاتنا القليل ولكن يجب أن نؤدي دورنا الكبير لهن .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نكتفي",
      "القليل",
      "نؤدي",
      "الكبير"
    ],
    "answer": "القليل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 228,
    "question": "احترس من الكريم إذا جالسته ومن اللئيم إذا أكرمته ومن الأحمق إذا رافقته .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جالسته",
      "اللئيم",
      "الأحمق",
      "رافقته"
    ],
    "answer": "جالسته",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 229,
    "question": "اجعل قبرك خزانتك ، احشها من كل عمل صالح ، فإذا وردت على الناس سرّك ما ترى فيه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احشها",
      "الناس",
      "سرّك",
      "ترى"
    ],
    "answer": "الناس",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 230,
    "question": "يعرف المعلم الطالب الحريص من حسن إنصاته وجوابه عما يجهله .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المعلم",
      "الحريص",
      "إنصاته",
      "جوابه"
    ],
    "answer": "جوابه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 231,
    "question": "عقوبة الغضب تبدأ بالغضبان  تقبح وجهه وتؤخر ندمه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغضب",
      "بالغضبان",
      "تؤخر",
      "ندمه"
    ],
    "answer": "تؤخر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 232,
    "question": "عندما رأيت أن الصدق يسوء بالناس، فالغضب حكمة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصدق",
      "الغضب",
      "في"
    ],
    "answer": "الغضب",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 233,
    "question": "الغضب لا يغير شيئا ولا يحل أمرًا، فقط يفسد حياتك ويجعلك واقفا في نفس المكان لا تتغير، حاربه بحسن الظن بالله (الغضب لا يفيد ولا يحل شيئاً  ويجعلك واقفًا في مكانك ولا تتقدم، حاربه بحسن الظن بالله)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغضب",
      "واقفا"
    ],
    "answer": "الغضب",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 234,
    "question": "الوفاء بالعهد يمكّن من مساعدة الحبيب على تكثير انتقاده إلى أدنى درجة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمكن",
      "الحبيب",
      "تكثير",
      "أدنى"
    ],
    "answer": "تكثير",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 235,
    "question": "أزرى بنفسه من استشعر الطمع ورضي بالعزة من كشف عن ضره، وهانت عليه نفسه من أمر عليها لسانه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أزرى",
      "الطمع",
      "رضي",
      "العزة"
    ],
    "answer": "العزة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 236,
    "question": "إن المشاور  بين صواب يفوز  بثمره أو خطأ يشارك في فلاحه.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صواب",
      "بثمره",
      "خطأ",
      "فلاحه"
    ],
    "answer": "فلاحه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 237,
    "question": "اتباع الحق وعدم سماع الناصحين خير طريق لتصحيح الأخطاء والوصول للغاية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عدم",
      "خير",
      "لتصحيح",
      "للغاية"
    ],
    "answer": "عدم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 238,
    "question": "من علامات علو الهمة والعزيمة ألا ترضي لنفسك من كل شيء إلا بأدناه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهمة",
      "العزيمة",
      "لنفسك",
      "أدناه"
    ],
    "answer": "أدناه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 239,
    "question": "العاصفة تستطيع أن تدمر سفينة، لكنها لا تستطيع أن تحل عقدة خيط ! هكذا الغضب، يدمر لكنه يقدم حلولاً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغضب",
      "يقدم"
    ],
    "answer": "يقدم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 240,
    "question": "أعقل الناس من لم يتجاوز الصمت في معاقبة العلماء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الناس",
      "يتجاوز",
      "الصمت",
      "العلماء"
    ],
    "answer": "العلماء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 241,
    "question": "لا ترفض الأعمال الجيدة بحجة الإنجاز ، فهناك أفكار تزيد الإنتاجية.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ترفض",
      "الأعمال",
      "بحجة",
      "الإنجاز"
    ],
    "answer": "الأعمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 242,
    "question": "تهتم كثير من الشركات بإيجاد سبل جديدة ومبتكرة لتقرير الاكتشافات العلمية .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تهتم",
      "بإيجاد",
      "جديدة",
      "لتقرير"
    ],
    "answer": "لتقرير",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 243,
    "question": "الاتصال مهارة مهمة وصعبة في الحياة المعاصرة ،وأكبر مشكلاته أن يتوهم الناس أنهم أخفقوا في القيام به. (الاتصال مهارة صعبة في الحياة المعاصرة  والأصعب منها أن يتوهم الناس أنهم اخفقوا فيها ( الاتصال مهارة صعبة في الحياة المعاصرة ويتوهموا أنهم اخفقوا فيها .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مهارة",
      "المعاصرة",
      "يتوهم",
      "أخفقوا"
    ],
    "answer": "أخفقوا",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 244,
    "question": "أثبتت الدراسات أن الصناديق الاستثمارية للمهندسين تحقق أرباح مالية أكبر من التي تحققها الصناديق الاستثمارية للمستثمرين العاديين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المهندسين",
      "مالية",
      "أكبر",
      "تحققها"
    ],
    "answer": "المهندسين",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 245,
    "question": "تناول الطفل للأكل وهو يشاهد التلفاز يزيد من تناوله ويساعد في زيادة  تفاعله مع سائر الاسرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تناول",
      "للأكل",
      "يزيد",
      "تفاعله"
    ],
    "answer": "تفاعله",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 246,
    "question": "الأسرة هي نواة المجتمع، ولذلك كان صلاحها صلاحًا للمجتمع، وحماية له من التفكك والانتشار.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نواة",
      "صلاحها",
      "حماية",
      "الانتشار"
    ],
    "answer": "الانتشار",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 247,
    "question": "اصحب من يتناسى معروفه عليك ويتذكر تعاليك عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتناسى",
      "معروفه",
      "يتذكر",
      "تعاليك"
    ],
    "answer": "تعاليك",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 248,
    "question": "اصحب من يتناسى جمايله عليك وينسى جمايلك عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اصحب",
      "تناس",
      "ينسي",
      "جمايلك"
    ],
    "answer": "ينسي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 249,
    "question": "اصحب من تناس مفضلاته عليك ،ولم ينسي أعذارك عليه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اصحب",
      "تناس",
      "مفضلاته",
      "أعذارك"
    ],
    "answer": "أعذارك",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 250,
    "question": "لا يمكن أن يعيش المرء بلا خوف، ومع ذلك فمن يخشى أن يتألم سوف يتألم مما يرغب.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعيش",
      "خوف",
      "يخشى",
      "يتألم"
    ],
    "answer": "خوف",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 251,
    "question": "من الغباء ان تتوقع أن أول نجاح لك سيكون تكملة لجميع نجاحاتك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغباء",
      "تتوقع",
      "تكملة",
      "نجاحاتك"
    ],
    "answer": "تكملة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 252,
    "question": "يكون النجاح خطراً، حين تعتقد أن سبب فشلك في المرة الأولى سيكون كافياً لاستمرار نجاحك.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خطراً",
      "فشلك",
      "الأولى",
      "لاستمرار"
    ],
    "answer": "فشلك",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)(البنك الثاني)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  }
]